你喜歡甜或苦的巧克力？

巧克力，令人聯想起情人節、聖誕節。甜而不膩的巧克力，讓普慶節日彌漫著浪漫氣氛，讓世人擁有甜入心的感覺。

小時候總嚷著父母買巧克力，他們都貫徹始終地回答我：「不要吃太多，會蛀牙喔！」然後帶我到便利店挑選心愛的巧克力。琳瑯滿目的貨架中，唯獨一種已經被我鎖定。那香甜的巧克力吸引著我的是它的甜度，看著父母一塊一塊地放進口裏，我又立刻跟著一起吃，吃得甜津津的我們嘴角總留著一點巧唔，彷彿不捨得把它吃完，還要留一點給自己回味。我們吃著甜香四溢的巧克力，眼眶流露著幸福甜美的眼神，甜蜜的巧克力就如一條繩子把一家人連結起來，再注入甜如蜜糖的成份，讓我們一同享受著甜絲絲的感覺。

小時候頑皮的我，每到深夜時分便會鬼鬼祟祟地走到客廳偷拿巧克力。我興奮且小心翼翼地撕開包裝袋，避免製造出丁點的聲音。我輕輕抽出巧克力，然後埋到我的枕頭底裏，那香氣隔著厚厚的枕頭仍能毫不猶豫地撲進我的鼻，驅使我按捺不住地吃著，吃著巧克力的我，腦海浮現著與父母一同進食的畫面，嘴角自然地揚起，亦不自然地留下一點巧克力，心裏想著：熟睡的父母定必很羨慕我正在吃著巧克力吧！甜美的巧克力助我快速地入睡，吃得津津有味的我竟沒有清潔好嘴巴便入睡，害我在早上被母親發現我嘴角的巧克力痕跡，更被她狠狠的責罵一頓，但我舔一下我的嘴角，甜得令我笑了起來。

人生就如巧克力，總有苦有甜，而我正嚐著苦的巧克力，細味一下人生。作為一個外國留學生，心裏時常泛起思念家人、故鄉的愁緒，歸心似箭的感覺更是湧上頭腦，牽動情緒，製造流不下來的眼淚。熱淚盈眶的雙眼模糊了眼前的一切，但在矇矓的視線中我清楚地看到巧克力。

記得臨上飛機的一刻，母親遞給我一盒95%的巧克力。我怕苦不敢吃，但那漫長的旅程悶得我最終也拿起來嘗試。苦澀的味道衝擊我的味蕾，打開了一道嶄新的體驗。起初品嚐的時候是苦中帶甜，但吃著吃著，甜味消失了，只剩下那耐人尋味的苦澀，與我小時候吃的大相逕庭。是母親想我習慣這種苦？還是我心驅使我到苦澀的味道？我一口接一口地吃著，眼淚一滴接一滴地流著。眼神呆滯在窗外烏黑的夜空，腦海卻不停翻滾，翻滾著思令父母的情緒，翻滾著沒有父母在旁的恐懼，唯獨這苦澀的巧克力給我心靈上的慰藉，撐起我離鄉別井的旅程。

夜深了，我光明正大地走到客廳拿起巧克力，那塑膠袋摩擦的聲音沒有驚動任何事物，更為這幽抵靜、空蕩蕩的房子增添一瞬間的「熱鬧」。我拿起巧克力放到鼻前，撲鼻而來的不再是甜蜜的香氣，而是苦澀味，那苦味苦到心中，心中思念家人、故鄉的思緒不禁漣漪起來。我吃著巧克力，巧克力已經不再是甜了。

一時時

甜朱古力=肥撚到喊

細個鍾意食甜朱古力，會抗拒苦朱古力，大個左之後相反

細個鍾意甜
大個鍾意苦

你個名 RAP